\begin{resumo}


Para desenvolver um \textit{software}, é necessário ter pleno entendimento das sua complexidade, para auxiliar nisso, são utilizados modelos para abstrair as funcionalidades do possível sistema, esses modelos são expressos na linguagem \ac{uml}. A construção de tais modelos normalmente ocorre de forma colaborativa pela equipe, onde os membros se reúnem, discutem suas perspectivas do sistema, modelam a possível solução e posteriormente documentam as decisões em uma ferramenta \ac{case}. Para evitar o retrabalho e auxiliar também as equipes que trabalham distantes geograficamente o ideal é realizar a modelagem diretamente na ferramenta \ac{case} com todos os desenvolvedores trabalhando colaborativamente no mesmo ambiente de forma síncrona. Porém, as ferramentas que encontramos estão deficientes em algumas dessas funcionalidades, não possibilitando que isso ocorra de forma produtiva.  O objetivo desse trabalho é desenvolver uma ferramenta de modelagem colaborativa síncrona de diagramas \ac{uml}. A metodologia utilizada no trabalho é composta pela revisão sistemática da literatura para estudar trabalhos relacionados, estudo da linguagem \ac{uml}, sistemas distribuídos e suas arquiteturas. Utilizamos o Processo Unificado para guiar o desenvolvimento da ferramenta, até o momento realizamos a etapa de concepção e na primeira iteração da fase de elaboração.
 
 \vspace{\onelineskip}
    
 \noindent
 \textbf{Palavras-chave}: Modelagem Colaborativa, \ac{uml}, Produtividade.
\end{resumo}
